［幾百萬買個住不了的單位］低調置業討論區（83）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

LAST POST
［買樓All in 真漢子］低調置業討論區（82）

重申本人絕絕無歧視大西北，只係呢兩年樓價真係升到你唔信，俾著係我，我都會選擇大西北而唔考慮市區納米樓

記得當年我都算係將軍澳開荒牛，同期只有馬鞍山可以揀，最近去咗石門，發覺都仲係好空曠，條馬鐵線好似主要都係集中喺地鐵站上蓋，點解相對馬鞍山發展得比較慢呢？

lm

我明白你唔係歧視
我只能講大家人生階段唔同，心裡面O既1st priority 唔同

對的，無人想做無殼蝸牛

pish

石門係工業大廈區, 重建要補地價, 錢一方面, 時間又一方面, 所以慢D正常

將軍澳唔同, 係堆填區, 即係可以起樓

新post留名
牛屎仔完全無唔要大西北呢個心理關口

講多D馬鐵線, 其實有地的地方都起晒新樓咁滯

因為馬鞍山有樣野TKO無, 就係村屋, 你收購晒條村, 就可以有地起個大型樓盤, 但係做唔做到先

逸意貴好多，果時睇住佢賣，仲要係自己喺太古做緊

逸意太貴啦，另一個匹次 。同埋冇太古城咁方便(窮L思維 )

呢點我知，亦唔會買澳南填海地，覺得唔抵

其實真，好多市區人都抗拒牛屎區。但如果由細住到大就唔會諗咁多，喺置業嘅角度，其實係好事。

利申：接受唔到牛屎區的市區人

Pish

唔想住牛屎區既，九龍一樣有好多已補地價居屋可以上車架，但佢地又會睇唔上眼

劏房波話換樓退稅期研究緊加長到一年，或者二手樓會多返啲數量，一手樓冇咁狼

維港以北

又破頂，沙田區癲咗

投資決定黎，唔識答你
只會同你講係而家按息好平
借定唔借？還得到先好借

紅字最同意
不過有D人話住邊要睇面子嘛
咪由得人地講面子囉

475 三房，到底點間出黎

咁間法

太古城兩房實575 則王的確好實用，但樓齡高(黎緊大維修又要磅水)、樓底矮，景觀又唔太開揚，接受到呢幾點又肯俾到～1000萬既，好多都會考慮埋10年內既新樓。

逸意當然係正，但個價比太古城貴(印象中)

我上得返車堅好運，遲兩個星期還價一定貴唔少

我話你知，間到O既
我本身屋企440尺都間到3間房

當然三公子你係唔會明我地D窮撚又要有自己房O既生活架啦
為左有自己一間房搞到個個間房都劏房咁

嚴格黎講得一個廳

好似我而家咁咪大鑊囉，d賣家唔係加價就封盤，我更加唔敢講咩價 總之升市買樓係真係好鬼受氣

算係咁啦，應該每間勳放完床同衣櫃仲可能放到張枱仔

望真d ,412 都係三房

咁你O岩，俾成千萬出黎買2房，有大把選擇

馬鞍山出港島MTR太麻煩(馬鞍山線要轉幾次車, 之後有沙中線希望好D)MTR 又行又等應該要最少要1個鍾, 巴士返工時間應該一定會塞, 我估最少1個鍾,

將軍澳出港島MTR車程20分鐘到北角, 再20分鐘都到中上環 (繁忙時間無車上等多幾班另計...) 點計都係唔洗1個鍾.

412 三房計埋大門總共有五度門圍住個廳，個廳點擺傢私呀痴線

所以咪價格反映

agger，只要唔係康城，其實坑口寶琳等車都麻煩

傳說中既五鬼拍門

又老實D講，其實只要係返工放工時間，全香港等車都係煩煩地，都係要迫

當你住康城，非繁忙時間搭地鐵係十幾分鐘一班車，真的想死

士巴係咪住過/緊維景灣？我驚相隔幾個post記錯左，因為黎緊會睇埋1期2座G室高層，想問定有冇伏

我住過坑口, 應該係去康城麻煩D, 當時三架康城一架寶琳, 只要唔上錯車 都無乜問題, 上錯車就無10分鐘
好似羅湖/ 落馬洲咁

繁忙時間坑口去北角轉車, 有時3-4架先上到車 , 好彩佢1-2分鐘一架

睇過就會知，三房則差過則王。
城市花園知則真係好過太古城架。

住港島返港島工就最好，迫一陣就到，我六點半準時走，六點七已經可以上到外父度接仔，堅快

當然樓價同租金反映晒

自

六點準時走

你預左地鐵站行15分鐘返屋企就OK，其實1,2座無敵海景揸車出入OK

我地將軍澳人最怕狗衝上錯車去康城輪迴，地鐵呢個3+1既設計真係世界級

之前agent 話6-7分鐘 好彩問一問，不過個景係幾令人心動

AA 一定亂吹

我住2期, 正常速度加行車路6-7分鐘可能得，1期基本上係跑先有可能，去到盡頭仲要過橋落商場落扶手電梯先到地鐵站入口，你睇樓用個timer計吓，早排有巴打話Capri可以6-7分鐘去地鐵站，我都想請教吓點做到，可能我年紀大吧

公子最近又睇左邊頭?

抽得過，我睇半賣半送，樓價跌補地價即變私樓，基本上有晒保險

拿，遲巴老婆北角撚好少入馬鞍山。
不過680如果上到車呢35分鐘入到馬鞍山海柏花園。
落雨塞車呢就50分鐘。
不過最關鍵係680 同 682 係唔同站，miss 一架680要等 20分鐘。行5分鐘去682個站上682剛好10分鐘。
呢個先要命。

不過得62個位

Capri 業主好似係北川巴打。其實岩岩個星期六我去將南，回程特登由Capri 行去地鐵站，我快步計時連埋等燈位都要10分鐘 所以速度既野真係要自己行一次先準

我住過北角, 坑口, 屯門
交通呢講, 北角算係港島數一數二方便(計去全港計)
MTR 兩隻色, 東隧紅隧都近

因為我有時會由調景嶺行去將軍澳站，所以都幾清楚大約時間，加上之後將軍澳南起好晒之後d路又唔知會唔會變化，所以capri開得shuttle $5去地鐵站，就應該幾遠

同意，但北角有咩好揀？

咁就真係衰D
衰過大西北

不過尋日咁天氣好10分鐘當然冇咩所謂，但香港式黃雨下，上唔到shuttle行呢10分鐘去Capri 應該都幾麻煩

寶琳係總站，基於三加一，好過康城。
坑口爭少少啦～利申遲夫婦常蒲坑口。

天晉系列睇左4間，愈睇愈鍾意將南

所以買得起將軍澳南，可能都預咗大部份人揸車出入

康城再入吓伙，遲下應該會改2+1，即係攬炒

未睇過城市花園，但佢同和富的確好多人讚過

Budget, size 等要求？
利申：北角撚

我都係
d商場好啱行

呢樣真
何況住港島O既除左返工需要外洗鬼過海咩

三公子正解。
我同遲巴睇樓每次都要提遲巴開timer

純吹，我住筲箕灣大的，所以北角都OK熟，暫時未有一個地方我覺得好正，如果你城市和富都算北角就另計

我除住返阿媽度要去沙田之外，已經極少去維港以北了

將軍澳最好就係連晒d商場，行到你死都未行完

實有大把樓你揀，係果D樓你睇唔睇得上眼同你買唔買得起

我果日都係女朋友提先記得

budget 幾多? 幾房?
as mode on

係，因為我好怕舊樓，所以一早過左海了

要咩筆直先
我住過北角 灣仔 半山 太古 海怡 大西北村屋 土瓜灣 長沙灣 ，屯門葵芳觀塘暫住過，係得灣仔同長沙灣最方便

果日去左將軍澳中心翻新完既商場，即刻加曬分

有好多30樓齡+舊樓, 有無數單支,
有城市, 有和富,
新D 有港運城, The JAVA (單支)
有新起既700萬入場睇樓盤
近炮台山站, 有400萬左右既單支(好少盤, 商住樓, 以前住過有一樓一 , 好似得~200-230 實尺)

港島區應該18k走唔甩，兩房9球入場？

感覺仲新淨過popcorn

和富行去地鐵時間同capri差不多。
城市好好多。
遲巴就唔鐘意城市，話佢陰陰暗暗……
呢樣我同佢就好唔同。

返工放工時間 青衣唔算太煩

向海咪光猛

所以我幾時都講，香港任何地方都有樓，係爭在你睇唔睇得上眼
你話你真係窮，買唔起樓就無得講，有返咁上下收入都買唔起樓果D
其實自己反省下

唔係指你，我指出面公海果班

好正常, 如果返工係港島, 點解要過海先?

係，其實十幾年前肯去將軍澳，同近年肯去大西北一樣

出面返入青衣咪又係要迫
你反高潮咁青衣出中環就梗係輕鬆啦

你有無行過城市下面商場, 入面死場一個, 都幾恐怖, 都唔知點解做唔起(5-6 年前去過, 依家唔知)

如果佢唔鍾意陰暗應該會怕左太古城...

無話唔正常，只係point out 事實係咁，所以住港島又工作響港島O既根本過海係咩？ 唔需要理會架

馬撚揮手 我平時過港島都係搭巴士
其實巴士係怕繁忙時間塞車 其他野唔係太大問題

太古城個D 花園/ 路， 有D 似回到過去...

向海嵐我唔夠錢哦！

我反而幾鍾意太古城樓下D花園／ 路

我反而最怕落街就係商場

唔介意嘈呀～麥花臣匯啦！

而家地庫變左劏場，叫"城市金庫"

得d 細鋪仔， 有間上海鋪食下野基本上都好少入去。

利申： 返工同一條街

有去……成個北角都係死場黎架啦…
住咁多年有咩大驚小怪呢？
#遲巴老婆係土生土長北角撚

但係工作有機會轉嫁喎

又真係幾十年不變

城市金庫, 聽個名都唔掂..

三公子，遲巴睇完太古其實麻麻地咋……
總之去完我地都各自失望啦！

會習慣的，我期待緊話遲d有橋由調景嶺搭到去將中

我都係, 北角都住過三度地方, 不過太窮要出走

咁真係幾大鑊，港運城果邊起碼好d

睇行業啦
有D 行業轉極都係港島架
再唔係遠極咪TST／觀塘

非繁忙時間680/682 好好坐，東隧觀繞大老山20~25 分鐘行完

有時放半個下午返沙田同阿媽飲茶，坐680 大老山轉巴士去沙田市中心都係45分鐘內就到

有冇玩過西灣河？我覺得逸濤灣幾好

巴士幾快，如果佢密尐就好啦！
680 682 唔密係致命傷。

推薦丹拿花園
八球幾兩房可間三房，個廳都仲好大
三房細 665 而家 10-11 球

新裝修....D 野UPGRADE 哂, M記都要搬去將廣....

行去帝景灣都唔近, 何況CAPRI, 果度仲係單程路要兜個圈

港運城話晒英皇道又近北角站，人流差好遠

不過城市金庫都好近炮台山站，係入左去電器道

將軍澳南其實去兩個地鐵站距離都差不多

成坤廣場表面光鮮，其實都係死場。
係健威坊好少少。

#全北角都係死場

識貨，春夏秋冬四座既海景大單位絕對係dream house, 但放盤極少，仲要20M先有得傾

北角撚入沙一探老友20分鐘

對於慣左行商場既人，應該會好唔慣

其實我而家「差」左一隻腳入將南架啦

歡迎歡迎

巴打正解， 天后炮台山北角都冇好商場行， 所以我食飯行去北角食，食完又行返公司，剛剛好。

如果公司附近食，食完冇野行

歡迎來成坤廣場參觀。你黎過就知道兩邊都係死場，信我。
土生土長北角撚唔會扼你

如果我住CAPRI, 番工去調景嶺站坐地鐵出東九/港島; 收工就去將軍澳站行街食飯買野...

而將南其他屋苑就將軍澳站比較近....

welcome

利申: 天晉JJ

集氣

公子心儀天晉邊期?
感覺1期最正

馬鞍山最近都出左幾條巴士線行西隧, 中環返去30-40分鐘到, 係放工時間喎, 一程車唔駛轉

其實返工計, 如果要準時返九點又要搭車, 住邊都辛苦啦

以前有同事住灣仔, 搭巴士返上環都要半個鍾, 點解唔搭MTR? 因為屋企行去站要10min, 站去公司又要10min, 其實個站去唔遠, 但站入面要轉好多個圈, 朝早又好多人

將軍澳gogogo 跟住帶動番東九龍

所以北角撚去商場最近係蒲老銅

日日去對面七姊妹道茶記lunch

中原把將軍澳撥落九龍東，原來係咁解

咁你都知個度幾死啦～旺係出面茶記。

成坤廣場又真係死場，死左好多年
利申： 以前果頭做野

不過而家太古開始做野：地庫本來係美食廣場，將會變成 Taste
三樓 international 會搬落地庫，三樓既位會改為食店

呢位巴打住調景嶺? 長實定shk?

最衰係起左嘉亨灣，好多view被blocked

紅字最有point
返工放工交通辛苦係因為香港人太多 又返工區域集中
所以真係無計

係會逼死人，而家已經好旺，將南入晒伙都唔知點算

邊度講會起條咁既橋? 由調景嶺邊個位開始搭?
就算有, mtr肯定快過行

巴打介唔介意講多少少 我睇左好幾間天晉3，主意問題係好多都開放廚 入面料幾靚既，望東南購物大道加海景856實用叫價13M又唔過份，15-16k一尺算低水掛我估

Ps: 再講真係自爆，如果AA有mon住個post既話

9up左好耐啦～
起好左睇怕我間師傅山都供完……訓陣先

北角真係睇海璇個北角滙搞唔搞得起，再咁落去俾將南啟德爬曬頭

shk，我一定不會買長實樓

北角仲有繼園街項目，景觀仲正呀

春X軒果班就好慘，但秋-冬兩座依然無敵，不過，太貴啦果度

條新隧道2021年.... 而家將隧行車量已經超過獅隧成為全港NO. 2

13M 有 856???????????
我好想要呀

向長實說不

圖書館，體育館

有呀，天晉IIIA三房獨廚連工人房, 856中層，向東南海景加大道景，X原網會搵到

好郁呢

講緊將藍隧道? 動左工起緊好耐喇喎

話明dream house揀係發夢

咁平? 會唔會係3B期冇天橋? 3A 向東南搵次夜晚去睇下, 樓下食肆抽油煙機全開睇下咩環境...2期向停車場樓下油煙都幾勁下...

中原網.... 車！
真係去問就要 16M 架喇

話時話，買到呢間師傅山我都好滿足既，最少交通真係唔錯，入大西北都好快

邊期呀?

即係benefit TKO站人
諗唔到對調景嶺居民有咩幫助

2，剛狗衝買咗3

唔使日曬雨淋行過去

但如果問我, 我反而會睇下君傲大單位, 佢個大露台成區得佢先有, 而且個價比天晉低水 西南海景大露台

呢幾個工程，由首都開始9up，up到依家仲係起緊……
你話係咪要訓陣先吖……早抖

2 too

2 too....相認......

你地有冇見過胡視后?

中午 lunch hour 先開討論，而家已經 9 pages

Google咗：

將南隧道
於2016年7月11日動工，預計於2021年竣工

據《鐵路發展策略2014》，北港島綫獲落實興建，並採用「交匯」方案，於添馬站連接東涌綫與將軍澳綫，初步預計將於2021年動工，2026年落成通車

中九龍幹線
動工日期 2017年
通車日期 約2025年

佢住呢度咩

政府不嬲都係咁, 佢都係見將南同康城入左伙先踢兩踢郁一郁....

條中九龍幹線一早就要搞啦....條加士居道天橋真係馬路奇觀黎...

吞泡成為習慣

yes, 應該未搬掛....

有聽過，但好似要高層先有，而且果d好似唔多盤

條橋好似長得70米
由TKL站行去體育館都一大段路
得70米有cover有鬼用

維景灣有冇邊座特別推薦

由都會駅行去體育館而家有cover，講緊係之後果段去寶邑路

注意，係維景灣畔，好多人當咗維港灣
你既要求係咩？

一個東一個西

Sor懶左，我比較想要有少少海景但又唔想去到一期咁遠，實784果隻三房我都應該budget內

見過王君x同2打6巨sing

13座都可免則免 有做過功課果度有d野

巴打，我budget只能去到兩房，我既dream house係16EF同17EF，海景我而家都有，反而我想近地鐵站，過多廿年仲要行九曲橋會死的

維景絕對係成個tko舊樓當中最高質之選, 淨係睇發展商有兩大名牌已經嚇得下人

殭屍仲喺度

係，超邪

咁講一期真係全海都咪制

管理費$1.6都足以嚇死人

你揸車就真係無問題喎

天晉$3.5

平啦，而家度度都$4.x

一期真係諗都唔好諗, 除非你好熱愛行路

九曲橋冇行好耐了, 行車路果邊將成條路拉直感覺好行非常多

車路最衰係多狗

兩口子都係坐地鐵多，車牌有但只屬weekend driver

咪就係，據聞有唔少所謂明星住呢度，都係直落車場出入，所以睇你唔到，睇你唔到

2期出年都4.x 啦....但抵俾啦, 帝景灣都4.x 但搵個看更幫你開大門都冇...

我唔怕亦唔抗拒狗, 冇問題

我唯一唔鐘意就係呢樣，因為屋企細路都怕狗，但以投資心態就係好處黎，隔離屋苑唔俾養

建呎定實呎計？
PS 師傅山係建呎 $2.6 相對冇咁貴

管理費真係抵屌
呢個屋苑又名牌又高質又靜又山海景又有地鐵再加超大club house
我買左都係一年鬆d, 同類單位已經升左差唔多2球

不過公平講句, 佢個全海view真係冇得頂

所以我睇來睇去都係決定買返呢度，蝕咗差不多兩球

實呎啦.....

又要繼續係到請教咁多位巴打，小弟簽左臨約
開始攪按揭
HSBC 就H+1.32 1.7%回贈
中銀就H+1.3 1.6%回贈。
2間都係P-2.85
因為我都知habc個H係低小小，咁多位覺得Hsbc好定中銀好

其實我到而家都唔知邊度師傅山，俾少少提示得唔得

大猫試下H+1.3 回贈照舊

大仙果度

睇返第一頁啦, 講哂重要既detail

佢個成交就係提示，我搵到答案了

聽巴打講低0.03%

問過agent 6球loan amount

其他terms一樣?

俾我就hsbc, 中銀一大陣柒味
d staff都柒過人
成個customer experience 係hsbc好好多

如果唔洗排隊就係

師傅明白了

除非佢借十球以上，否則相差 0.01% 其實分別好微
反而睇睇佢點俾 ML account 仲好，邊個方便佢資金調配就㨂邊個

PS:湯巴你又黎？

ML account可以點俾？有好多玩法？

早抖

老化貧民區，你睇唔上眼既

校網得唔得？講貧民，觀塘深水埗都未到你果度

大貓可以俾三個 ML 你，quota 平分
中銀同恆生只俾一個，邊個戶口供樓就係果個戶口係 ML

咁有三個有咩用？

果度最近下下破頂，相反我唔捨得就真

留名學野

漏提一點：如果兩個人係 co borrower, 恆生好似可以俾 ML account 去是但一個人既個人戶口

咁都係有高息嗟，如果係兩公婆，問題不大，都未睇到三個account既好處

北角明園西街嗰邊幾好
靜到唔似北角
一條街落黎就係英皇道
舊到爆嘅明園都好ok
想旺返小小就丹拿 百福
有錢咪和富 城市 豪庭峰
再有錢d又想靜嘅咪再上d賽西湖囉

我最推介複古嘅皇都戲院大廈
又有桌球 又有古跡 仲有桑拿
正

財政獨立
結左婚唔代表想d錢完全平分

豪庭峰高層海景又係dream house，係條長命斜真係惡搞。

乜得果兩厘息既account好吸引嗎，擺一球野一年先得兩皮

理論上如果你筆錢都係擺係saving acc應急咪有so
如果你諗住all in騰訊咪無so

睇過明園西街既曉峰
中低層實 766 叫 1450 四房連工人套廁
係小弟除買左果間師傅山外既次選，聽講話最後封左盤唔賣

我反而想知大貓有冇包埋卓越理財呢d戶口，可以買吓其他產品，例如Bond收吓息

明園西街條長命斜好堅，打風落黑雨會睇住尐水好似瀑布咁沖落黎，然後你對腳就……
#如果我唔買師傅山就會買明園西街，就係介意呢條長命斜……

第時我結婚都應該會咁做

老老豆豆我兩公婆賣左樓都申請左premier, 好處咪排隊快d 外都唔知仲有乜好

再爆多樣，康威大廈對出天橋係露宿者之家。
#自己睇路

#土生土長北角撚唔會扼你

依家普通戶口快過p字頭。好處只係有得坐同有咖啡飲咋。

我自己一個account
老婆名下一個，佢幫外母放錢，靈活過定期

我唔飲咖啡

收到

有熱朱同茶包。

廢老 so9sad

一日唔入黎三百個post
咩事

行成10分鐘, 好天曬, 落雨淋, 不了...

黃大仙感覺唔係好諗到有咩特別優點, 個區本身太多基層人口, 係交通位置叫唔錯

高級操作

今日做咩咁旺

選個度因為在我地活動範圍中心點。

你意思係細銀行？試過申請信用卡排到lunch都食唔到

你係指大行size細的分行？

IC，我公司附近冇銀行，所以都冇排了，細行只係申請信用卡同cut卡會去

其實，大家唔係習慣左網上銀行啦咩？
都唔使次次去排銀行吧……

講起就嬲，改下野都要落行

Hello 容巴

麥花臣匯唔算太嘈（就算向火車）
我上過去
麥花臣其實唔錯如果要方便

我其實住過寶琳站上蓋

三公子何需集氣

最大得兩房半，冇三房

本身就有好强嘅氣場

東九龍再帶動番油尖旺區
gogogo

下低有泉章居

咁絲打真係好好考慮下啦～
一個港島東，一個大西北，麥花臣匯岩晒。

我意思係其實有一兩球既話，銀行應該有d低風險既野玩吓而有高過兩厘既，唔知岩唔岩

cash is king

瑆華頂層特色逾3660萬沽 呎價逾4.8萬創新高 (18:48)

【東網專訊】港島新盤湧現高價成交。永泰地產(00369)旗下銅鑼灣瑆華售出35樓B室頂層特色單位，實用面積760方呎，連191方呎天台，成交價逾3,660.02萬元，呎價48,158元，創項目新高。

古洞南農地申建270座洋房 不獲規劃署支持 (18:18)

【東網專訊】發展商將旗下農地改劃住宅受阻，恒基地產(00012)或有關人士於2015年向城規會提交規劃申請，提出將古洞南蕉徑新圍以東面積約123.5萬方呎農地，申請改劃住宅用途，以興建270座3層高洋房，平均每座面積約1,830方呎，總樓面約49.4萬方呎。

不過，規劃署並不支持有關申請，認為地盤一帶仍有運作中、或有復耕潛力的農地，若通過改劃會令該區優質農地永久喪失，維持「農業」用途可恰當地反映現狀。

該署亦認為，申請人未能證明擬議發展計劃，不會對周邊交通、景觀及生態環境構成不利影響，若通過申請會成為不良先例。上述規劃申請將於本周五(24日)交由城規會審議，預計難獲通過。

新盤混戰：匯璽II短期加推 有機會周末開售 (16:24)

【東網專訊】樓市火熱，發展商推盤步伐加快。新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下西南九龍匯璽II自公布售價以來，市場反應熱烈，會盡快加推及公布銷售安排，有機會周末開售。

新地代理總經理陳漢麟說，項目位處西鐵及東涌線唯一交匯車站，一站連接柯士甸站連接高鐵站，今期單位入伙後高鐵已通車，前景看高一線，短期內將加推近120伙，主要四房戶。

雷霆又說，同系北角海璇反應熱烈，稍後公布詳情。他預期，明年樓價將會溫和上升，升幅料約5%。

海之戀．愛炫美獲大手客斥逾7200萬掃3伙四房 (15:54)

【東網專訊】新盤市場火熱。市場消息透露，長實集團(01113)旗下荃灣海之戀．愛炫美剛獲大手客連購3伙四房大宅，成交價7,201.8萬港元，料創項目最大額成交嫩紀錄，實用呎價20,659元。

長實地產投資董事郭子威表示，由於最近市況明顯轉旺，該盤計劃短期內公布新一輪加價安排。

係咪渣X?我一模一樣中過招

報告指香港房地產投資潛力上升 (15:36)

【東網專訊】城市土地學會及羅兵咸永道聯合編制發表的《2018年亞太區房地產市場新興趨勢報告》顯示，香港在具投資潛力市場排行榜上，從去年的第18位升至13位。

羅兵咸永道亞太區房地產稅務主管蘇國基指出，指出，香港的排名上升乃基於一系列因素，首先，多宗大額交易使香港成為2017年上半年亞洲最大的投資目的地，尋求多元化投資的中資發展商並未滿足於內地市場較低回報的投資，轉而參與本港土地競投，購入多幅大型地皮。

他又指，在零售舖位方面，市場經過幾年的下滑後，已見低位回升的跡象。至於商業房地產市場方面，基於本港甲級和乙級寫字樓租金的明顯差距，為尋求投資增值機會的人士提供了良好的機會。

報告表示，儘管香港房地產價格高且相對缺乏市場流動性，導致了投資機會的損失，但中國大陸投資者正在持續向香港注入資本，對於精明的投資者來說，香港依然具有許多投資機會。

蘇國基補充稱，明年香港樓價走勢受多項因素影響，包括息口變化、政府政策等，而目前市場依然處於求過於供的情況，很多市民擔心未能買樓。問及明年樓價會否平穩向上，他表示「很難說」，希望政府可於房屋政策方面做多點。

對於有山頂豪宅成交呎價達132,060元，創亞洲新高。蘇氏指出，豪宅市場屬特殊領域，該類買家為求購入心頭好，心態普遍認為「有買貴冇買錯」，故不能反映整體住宅市場。
─ ─ ─ ─ ─ ─

點會無，你話你想買佢9秒9開俾你

未食過 其實好唔好食

無咩嘅，最多行慢d阻頭阻勢囉，無咩嘅

你間咩行咁鬼廢

兆康

北角要開遮行更耐啦～
行個公園四分鐘算少啦～

燒鵝好肥。
皮下脂肪一舊舊，食到成口油。
buy 唔 buy 睇個人口味

之唔係囉…
下下落分行好煩

要開PRIVATE BANKING 先買到靚既BOND，果D 咩咩Priority戶口無用 得D好雞好貴既有得你買

private banking係味要坐us 1m？

大多數係，要cash 同股票

講真，0風險有2哩係絕對抵。香港市場無風險利率為金管局10年期債券=1.25%。 未計流動性

完全同意
以前既0風險就有ibond
不過宜家應該真係ml，而且幾時draw返d錢都得

甘我唔太喜歡 太肥啦

變咗ml 討論
saving 有呢個息冇得輸

CC台又嘈丁權，笑死

係咁嘅，之前經IFA買過隻上市公司債券，成功兩年每年收成10厘息，但後尾話政策收緊咗，呢類產品要機構投資者先可以買，我諗都係要投行先有得玩，所以都係諗多咗嗟

細貓要去親身拎，仲唔係間間可以，屯門要去元朗分行

利申: 試過

我成日覺得免費既野先係最貴，巴打如果真係上去最好搵多一兩個人

通常要比38蚊，我以前去過一鑊，依家有冇加價唔知，好多退休人士當低價旅行團

有冇團友真係買過

我去嗰次一單生意都冇，大亞灣

咁勇，吸幅射？

係漏全香港都死，我見唔到核電廠，幾年前嘅事，好似廿個冥幣起步，盤名唔記得

雅蘭中心經常有外國樓展銷

路程：
將軍澳站->天晉3a->天晉3b->帝景灣->藍塘傲->CAPRI

唔洗等燈就呢個時間，要等燈就計唔到，因為第二個燈位係弱智的，有時會唔識轉燈

北川巴，我一直講緊係去調景嶺地鐵站

果次我capri行番去TKO Mtr 就係等勁耐燈位，北川巴熟地頭果然準確預判

唔識計，因為我返屋企唔使出街，只係行平台，所以唔會有燈位同車，如果係咁近，又做乜鬼整shuttle呢？

各位巴打又係我
到俾訂前一刻業主話唔賣
而家心理狀態好差
本來下定決心而家又1516

今年上樓嘅巴打
可唔可以幫下我重整我心理質素
點樣面對自己高追嘅事實
而家真係茶飯不思

買邊度，有冇second option？

係，多謝巴打咁認真，我只係有調景嶺行過去將軍澳時目測capri好似好遠，最緊要住得開心就得

呢d市，無計，但唔好放棄，話唔定可能有間仲鍾意呢

上個月入市
巴打第一次俾人反價封盤？
試試下就慣，我試過係AA 鋪等一晚俾業主放飛機

Btw, 業主封盤唔好等佢，快啲去睇/傾其他盤
可能有更啱既出現

不過我近睇Capri 同藍塘傲，我都覺得Capri靚好多，藍塘傲果種建築風格真心唔識欣賞，冇咩玻璃，大部分石屎牆，彎彎曲曲咁

我都比好多業主反過價, 睇咗足足一年先買落, 望住個樓價最少貴咗1x%, 簽臨約個陣夜晚8點等個業主等到10點差D想走, 好彩最後無比人放飛機

而家仲等緊銀行批按.......就快2星期暫時都未有回音

我都試過俾業主反價加2成
果個星期個人真係好似傻左咁

到後面傻傻下係另一個單位落左細訂先知自己買左樓咁

兩星期差唔多啦，我申請大猫兩星期批左 , 我申請70% 按要上MC

有冇問下sales? 唔追下唔得

我都等緊按揭，就黎三個星期
星期一大貓同阿爺打黎話就出offer

大貓同阿爺都好慢，就黎打爆兩星期都未出，咁既情況點hold住其他offer？

我要飛機師

咁先交第一年租金，以表誠意

我寧去泰國，大陸樓不了

昨日我睇google map 以為調景嶺快尐添。
星期日去研究下.

下個更可愛

三公子你有無睇內籠? 究竟邊個則好？

一次交兩年啦

咩黎？阿爺剛打黎，仲要補文件，好彩有準備

睇呢個圖真係唔遠

倫巴，我同遲巴去睇果個師傅山單位個陣，個jojo都係度猛問係咪睇樓，我估jojo佢地都預左下年一定要走。
有時我同老公都好怕開口趕人走……但我買師傅山是自住，如果投資我買聚賢居兩房啦～好租太多。

現樓又唔係話呃嘅，有得睇現貨，碧桂園嗰啲發展商冇咁離譜，樓花最多係手工差，有啲項目冇咗，細發展商樓花就咪制

碧桂圓係發展商，唔止強國樓，馬來西亞都有盤，展銷會請師父去做主持sell,好似叫城市花園

緊賢同荷里活華庭，早排睇樓發現都係 15-16M 租到 36k up
投資黎講算唔錯

買嚟擺，冇事返去住吓咁，都會升值嘅，或者年紀大咗揸住3幾球返強國退休都有

無人睇住間屋等被爆爆爆

比錢管理處看住就得，甚至搵埋租客包收租都得

個度……應該無咩人租……

通常都唔會租出去，租值太低。係自用，不過我要買就深圳、東莞或中山，我樓下有車直到中山碧桂園雅居樂花園，差唔多小香港嚟，好多香港人業主

上田土廳又點?

我都覺得CAPRI好靚
感覺好舒服!

飛機師 個人覺得都係得個名
不過講真全部都根本係得個名

天晉20000好正常喎

碧桂園<<<呢個名O既屋苑響廣東好幾個地方都有
真係買O既要考慮清楚，究竟係邊度

未睇上面兩者，暫時覺得天晉1>天晉3a, 間格差好遠，3A三房一套都仲要開放廚真係唔係太鍾意(女友好鍾意煮野食) 所以天晉1期會比較岩用，但用料3a無得輸。

Capri 間隔冇睇錯應該好用過天晉3，但未深入研究，
始終未咁快鬆綁同放盤。

藍塘傲未必會睇，外觀上已經唔太有好感

溱柏咁低水既？？

我諗業主炒燶股等錢使居多

搵到答案了：
從屋苑步行往元朗市中心或元朗公園約需十至十五分鐘；屋苑設有住客穿梭巴士往返西鐵朗屏站。

新盤混戰：愛炫美四房加價幅度調高至5% (15:10)

【東網專訊】樓價持續上升，發展商乘勢積極加價。長實地產投資董事郭子威表示，長實集團(01113)旗下荃灣海之戀·愛炫美，因應市況氣氛熾熱，四房戶最高加價幅度將由原定3%上調至5%，加價將於12月12日起生效。未來累積加價空間料逾15%。

長實集團高級營業經理封海倫說，最新加推24伙的銷售安排，即供折實售價1,504.5萬元起，呎價16,086元起，本周五以先到先得形式發售。項目1、2期目前僅餘220伙未售，已售出整體逾九成單位。

利嘉閣按揭為項目引入銀行同業拆息(Hibor)加1.28厘按揭計劃，現金回贈為1.7%。

新盤混戰：翰畋原價加推30伙 折實入場逾514萬元 (14:23)

【東網專訊】高譽投資旗下馬頭角翰畋加推第2號價單，涉及30個單位，包括頂層30樓4伙。新1張價單顯示，該批30個單位價單定價由547.5萬至828.8萬港元，實用呎價19,310至24,362元，折後售價由約514.65萬元起。

高譽投資總經理楊敏健稱，加推單位分布7、11、15、19、21、23、26及30樓，與首張價單比較，屬原價加推。

另利嘉閣按揭代理為翰畋買家提供「高成數按揭計劃」，該行董事總經理黃詠欣表示，計劃提供H按，息率為銀行同業拆息(HIBOR)加1.3厘，鎖息上限為最優惠利率(P)減2.85厘，按揭成數最高樓價8成，還款期最長30年，另向買家贈送高達1.7%現金回贈。

呢間望東北望到實天晉1，海景山景都冇佢份，咁都要20M, 趕入市都唔洗咁猴禽呀

天晉IIIA2B 正東南海景高層實856 先17M...

單野流流地

恭喜，已經贏錢

代理行樓價指數呎價低於萬元屋苑 僅餘4個 (14:15)

【東網專訊】中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，現時全港只餘下4個CCL成份屋苑實呎仍低於10,000港元，全部位於新界西，該批屋苑的調整實用呎價集中於9,500至10,000元，包括香港黃金海岸(9,947元)、荃威花園(9,722元)、海翠花園(9,493元)，而呎價最低為嘉湖山莊，實呎亦高逹9,268元。隨着新一輪升市開始，相信實呎低於10,000元的CCL成份屋苑有機會於今年底至明年初全線消失。

新界西現時有4個成份屋苑實呎低於10,000元，佔該區比例約15%。比較2016年底，當時有14個成份屋苑，比例約45%，其中7個屋苑的實呎介乎於8,000至9,000元。2017年期間，先後有10個成份屋苑實呎升穿10,000元，比例亦因而下降約30%。該10個屋苑現時呎價集中於10,000至12,000元，包括蝶翠峰(10,184元)、大興花園(10,626元)及麗城花園 (11,235元)。

新界東方面，現時並無成份屋苑實呎低於10,000元。比較2016年12月底，當時只有新峰花園，實呎錄得9,662元，是新界東最後一個成份屋苑。2017年1月新峰花園實呎亦升穿10,000元大關，為新界東26個成份屋苑首次全線實呎高於10,000元。

港島區及九龍區現時並沒有CCL成份屋苑實呎低於10,000元，當中實呎最低為的屋苑分別是麗港城(12,182元)及香港仔中心(13,124元)。

遲巴老婆貪佢高大靚仔似真人版Sam 哥咋

四千蚊一呎的樓還有很多, 好想donald duck再講多次呢句金句,,,,,,

係四萬蚊一呎

佢真人幾大隻。
不過口才就比佢師父弱太多。最大問題係懶音扣晒分。

台機無伏掛……
利申：遲巴已出台機無伏，佢老婆我係用碌八

老公，其實我都仲係好驚……等咁耐先成交

遲巴用後感覺得如何？

股市咁升法 又會多一批人full pay

所以樓點會跌....仲有一浸要上呀...

So far so good
記樣解鎖好好玩，但除左眼鏡就認唔出

我師父就慘，比生果報潤佢

「問君能有幾多愁，沒買騰訊沒買樓」

幾乎笑到出腹肌

除左眼鏡就認唔到？

師父有冇買BITCOIN

iphone x
又話樓奴除左供樓就係供樓

仲會放飛機既樓奴

尾市由3百幾一野炒上500
一路做功課一路望住個市

對cfu無禮 因住轉過靚身上你架船

師父認為係騙局嚟，700，樓同bitcoin全部都係扭曲嘅市場錯誤，必須要還

我5仔瀨咗佢一嘢，由贏變輸

好，大家睇吓生果報幾賤

【中環人語】睇淡騰訊又無樓 沈大師牙骹戰連環輸

近排網上有句好精警潮語：「問君能有幾多愁，沒買騰訊沒買樓。」由此可見冇買呢兩瓣升到嘭嘭聲資產，真係慘到冇朋友，眼淚在心裡流。而呢一刻小宗諗起財經演員沈振盈，事關佢長年睇淡樓市，自己亦身體力行做無殼一族，再加上佢又睇淡騰訊，更公開同公仔箱觀眾side bet，喺騰訊股價三百三十蚊時輸賭，上落五十蚊定勝負，結果上星期股王衝破三百八十蚊大關，大師即刻俾人翻舊賬要求找數，請對方食飯。

查實沈大師賭性相當強（平時愛過大海及賭馬仔），周不時同人進行牙骹戰。線人報料原來佢幾年前亦同友人side bet，喺獨立第三方見證下，押注實施咗超過三十四年嘅港元聯繫匯率制度，會喺兩年內取消，仲話到時香港便會大亂，樓市崩盤，銀紙貶值等等（下刪一千字）。友人覺得贏面太高勝之不武，講明就算係上調七點八呢個數，都當大師勝出。

結果兩年過去，聯繫匯率穩如泰山，沈大師輸得無話可說咯，但該名友人無意要佢找數。唔知係咪驚大師輸落好多牙骹戰，約佢食飯要輪到出年乎？

有冇張「我冇錯，係市場既錯」圖？

Sure

純投機，冇價值創造嘅，亦容易取代

終於有按揭offer
大貓H+1.3% , rebate 1.7%
阿爺回覆話可以低過大貓

Loan size 5M

仲有咩R ?

火險瓏門唔使，管理費包咗，家居保半價，超市券啦呢類

呢個rate 唔錯啦

唔經唔覺250手騰訊圍起已經上到10M

到底黎緊樓升得快定700升得快

今日$439果下望住部電話真心有動搖過

are you serious, 250手， fatfat

你出貨果陣通知我地手足入定put/熊先呀

一日未賣一日都未算係我既

淨係700已經可以做真漢子

大貓覆咗我，佢話佢地個H係比其他銀行低d，細貓就話係銷售手法，佢地無白紙黑字寫上去，有冇巴打知道事實係點？

成本價幾多？

大貓係咁sell 既
不過我覺得睇rebate 重要啲

大貓個 h 一般係低0.03%

100 $140
50 $170
100 $380

拆股後買既，大賺就一定唔算，但叫做抗得下通漲

跑贏晒

勁

而家兩邊都係1.7%

有冇証明到？

做個full pay真漢子

之前果150手閱文招股po過圖我諗有巴打記得

但最新果100手@$380 就係上兩星期俾個天晉業主反加1M，果朝即刻嬲嬲地諗住：依加射落700都唔益你

係大貓 counter 佢俾個一個 table 我對照

有錢就係任性

我1xx都有買過 但放曬
跟住唔敢再入

咁要多謝天晉個業主

我都覺似夾屋

細貓話H係standard，咁好難check，其實就算係0.03%，係咪都係好細影響？

呢隻野其實每個時期入都覺得肉赤，尤其是成日記得佢前身係一拆五，下下都會想x5 咁去諗。

睇你個 loan 幾大
不如自己㩒下按揭計算機比較下

我諗佢如果真係上到500
會有人再提拆細
雖然上次已經假傳過

loan amount x0.03%就係一年差幾多？

雖然再拆機會唔大，但如果真拆應該會同上次一樣拆股前俾人質低收貨，到時不妨再入少少玩下

啱啱再問咗係0.02, 差咁少唔同佢玩了

[11/21 19:08] xxxxx (滙豐按揭): 我們用自己的hibor rate 一般會比其他銀行低0.02%
[11/21 19:08] xxxxx (滙豐按揭): 只有滙豐 獨有

有現役股神喺樓post，再冇啲A貨入嚟教業主炒股喇話

大家好 各位樓主 小弟準備做租租

唔知大家可唔可以過2招俾小弟 分析咩業主係好

而單位個度 又有咩要注意？

分俾agent 個份 你地又佔幾多？

新手好驚俾人恰

p.s背景 返機場 自己一個住 睇中左西營盤同葵芳 但好迷茫

其實大家責任寫得清楚，雙方唔賴帳就得，雙向嘅，業主只係想搵個準時交租，唔會少少嘢搵業主嘅租客嘅啫

Aa佣大家半個月租，厘印費商量，業主比晒、一人一半、租客俾晒都得，我就俾晒嘅

屋企人住邊？
近返屋企些少可以返去食下飯。
會唔會帶女上你屋啪啪啪？
太遠又唔方便

唔該樓王

東環我見好貴

我再揾下

多謝大家

飲杯！

hi7仔 巴膠post有見到你

屋企有原因唔方便返去 所以先做租租

無女⋯⋯ 不過應該唔會有

說得極對

分租 不了 錢銀呢啲⋯⋯

點可以⋯⋯ 我有j

臭既屌⋯⋯

舊居好多靚空姐，遲啲你實知

跟住師父21900開始揸幾張大期，夠定力長揸，首期喺晒度，有圖為證

已免疫 是否悲哀

睇是合理且不犯法的

gogogo

盲點已被突破

沈門研究出嚟，以黃金比例，過去經驗，現今情況，再集眾人睇法

其他嗰啲師父比嘅阻力位，沈門有人未入門前20個輸6個，入門後贏咗栢麗灣2房首期

準確度驚人先咁多人朝拜

而家先加入會唔會太遲

你唔使啦，識得長揸悶贏，本多終勝做得師父啦

有空姐J 圖

Hi 巴打

搬左去柴灣，出入保鐵多。所以少去巴膠post 啦

你俾我地加入就真
求包養

名位，終於開到連登acc，同大家分享下
2007 12月入馬鞍山新港城150萬333呎，
2014 9月加按再入大埔中心355萬，325呎，而家全家返呵媽居屋住，兩間全放租，分別12k 同11k.欠銀行400萬，另有600股700gogogo ,
而家煩緊加幾多租

600股定600手?
差一百倍
如果600手真係大大户

600股咋，師兄，Ｄ錢用黎比大埔中心大維修架

btw, 讚成幹走公屋富戶，用公屋上限

柴灣？ 我好鐘意住 細個回憶

但柴小服務 真係不了

新巴一個站長 打哂成個isr 既線

有2層樓收租都係大户

因為阿仔先搬柴灣，，因為近外父屋企，租住搵樓。

好好彩上得返車

柴小公司我覺得冇乜野，都係坐682 返沙田阿媽屋企食飯，非繁d 班次算ok 啦

你回頭可以事但坐 680 或 682，平均唔到 10 分鐘就有一班 - 680 到北角就轉 8X 或者搭地鐵，一樣好快

cfu

你有咩不快回憶 話比哥哥知

我想快d儲番個本再落股海

兩邊今日都升到fatfat

遲巴老婆今日又見到騎呢新設計，真係突破盲腸……🤣

首先第一樣野，直梯上床 叫個設計師自己上10次條直梯先
次次上床落床都做gym咁
訓到一半要去廁所真係多得佢唔少
點解我知？因為我訓左好多年閣樓床，日日上落梯，直梯係超級攰，要斜梯先會上得舒服架天才

第二，廚房放床下面？傻撚左？煮食又油煙上床，整左等於無整廚房一樣
仲有咩預留高度唔會撞頭，但後面個高度又突然低返
信我，一定撞頭撞到9彩

大家好
追過一排舊post ，最近都睇左港九新界4,5個區既2手樓
想問巴打意見覺得深井點

炭巴，我睇番段新聞既留言，個廚房畀人笑到面黃
係咪夠晒突破盲腸呢？

你畢直幾多？平時出入邊區多？
呢個先係主因。

揸車人？樓價應相對低水

無車呀但係個邊實積樓價都似乎唔錯
4字頭，睇緊屋苑

預440內，工作係九龍
屋企人係港島不過

你留意下交通點樣

唔介意無鐵嘅無問題嘅

直車去到返工地方(女女都係)
返自己屋企都耐啲
不過特別鐘意大少少同靜

個 “廚房” 直接拆左佢好過

同埋留意近海樓漏水，生銹，保養等

咁就OK，因為每人關注點不同，自住主要自己OK就得

我諗起上次十號波杏花邨d巨浪

多謝巴打
到時上去留意多啲先

你克服到交通，對同生活配套無太多要求係幾好既

會睇呢度，不如睇埋麗城？

兩個人月入夾埋得4萬到 應該儲到幾多錢cash先買樓?
想買個400零尺嘅單位住 唔大諗頭
因為見到其他post有人有百幾二百萬cash都話未敢出手住

你搵下自己想要邊區, 幾多樓齡, 現價幾多, 再用按揭計算機計下要儲到幾多首期你份糧先過到壓測, 加油

咁多巴打老虎都係空姐

咪可以著住制服啪啪啪

唔該你

睇埋自己同份工穩唔穩定， 有冇好大需要買樓。

要唔要住近其中一邊，或者近返工地方咁

ff少陣啦

加油呀巴打

搵四百萬樓下，仲可以九成按，當然要留意風險同住得細d 遠d, 計得惦就去睇下樓啦

好地地一間monterey 俾佢搞到屋唔似屋
260尺求鬼其租出去等租租自己搞掂啦

月入4萬，咁你有幾多cash先？
我地點知你係咪有400萬cash，定係得40萬cash？

我覺得私樓, 張床都唔應該整到高咁，
空間係多左, 但連訓教都咁，好慘。
張床頂多整到腰高d就算，整到上到閣樓太痴線。

結婚要買樓 已經冇諗住就返工地點 一夠就上車

依家好難搵400萬樓下嘅樓 同埋想問句 呢到寫 貸款上限360萬 意思係當500萬嘅樓 我最小一定要儲夠140萬？

依家得50萬 因為儲得太絕望想上黎問下仲有幾遠距離
2房就夠架啦 400零尺左右 唔奢求闊落 想有個瓦遮頭落腳

不是$4.5m-$6m可借八成
$5mx0.2=$1m
但係未計其他費用
其實你如果唔厭棄嘅話可以睇天水圍啲居屋，應該多好多選擇

兆山苑揾吓，有4球樓下嘅，唔止400尺，樓舊啲同要駁腳

你去28hse filter一下，都有唔少4m樓下，但啱唔啱同有無就要自己問

其實$50萬唔夠
當$4m樓
Total=$400k+[3% tax]+[1% commission]+[律師費]

正確

所以target 400 萬的樓啦

加油

舊區單枝都仲有d 400 樓下。

大圍金獅，沙田河畔，花園城，翠華花園仲有d

當然唔好介意大窗台，實用一般了。

細心搵仲有的

100萬首期 仲有一半 天水圍居屋400零萬都可以喎 係就係遠左啲

四百尺應該係講建築面積吧？

四大長老幫幫手如何？

當年都係阿媽借錢俾我上車先，唔係冇今日

唔該你地 搵到兆山苑樓齡3x年 舊嘅話其實有咩唔好？

兩邊父母都窮 窮人真係唔好生仔

如果未做大維修， 要預定筆錢啦。

得50 萬真係窄小小

上網search過下 好多人都話單棟式兼樓齡高千其唔好買 預左50萬一定未夠 上黎問問 搵返個目標姐

天佑苑，天盛苑近西鐵，樓齡就天佑舊啲同環境陰暗啲，但係價格反應左
天愛苑就遠少少，但係四周環境空曠少少冇咁迫，同埋樓下有九巴總站
天富苑，天頌苑就再遠少少，不過樓齡俾天愛苑新，樓下商場都有巴士總站，不過果頭就開始蝗蟲小朋友

其實有無特別原因一定要400呎2房?? 會唔會考慮返細少少300呎1房, 400萬樓下選擇會多返DD.
加油!! 我都無父幹, 我好明白儲錢個種辛酸

一房好似細咗小小 打算住過世 儲多3 4年 儲夠100萬再算 只怕到時樓價再升

如果你覺得你儲錢快過樓價升既速度就得
2房4球大西北仲有選擇

其實要起閣樓唔係問題，個閣樓起響露台果邊門左邊個角落咪得
起碼唔洗廚房撞頭先

角位包膠，撞到頭都唔會太痛，笑左

撞下撞下記得曬d位，到時連包膠都可以拆埋

設計師

睇下樓，運下吉先。再睇下放棄邊樣，大細，地點，新舊。

佢自己講完唔笑果下犀利

我想知究竟有d咩古域野
完全跟足銀行
over 600 都可以做8成？

麗城好似大啲，負擔唔起而且用唔著咁多空間

假設買400萬樓，你只要有55萬就可以拎到層樓

當然家私裝修果D 另計，但你就拎得到層樓

手頭得50萬 如果格硬買就真係會清零 供唔起
3年後會唔會升到600萬咁誇? 想最小有8 9十萬先

屋企人今年二月以屋苑破頂價買左悲情城市居屋，而家中銀估價比買入價已經升高左一百萬有多

真係好撚頹 點解要生於香港 儲錢儲到冇哂生活先得幾十萬

所以決定按屋企個度少少做首期，供晒兩邊上左車先

不如諗吓點解月入四萬，
宜家先至儲到五十萬。
儲收入既一半，兩年就儲到。
如果出黎工作冇幾耐，
幾年時間好快儲多一兩倍。
但真係儲極都儲唔到錢，買咗都供唔起。

先苦後甜，呢度個個有樓既巴絲都經歷過

其實你地睇邊個網？次次升咗我去睇大貓細貓阿爺都無郁

點解唔好買係考慮返管理同埋保養方面
如果budget 有限只可以買舊樓O既
建議先選舊屋苑，因為管理同保養都應該好少少
要大修起黎都多D 人一齊夾錢
又或姐搵D 舊D 堅係做完大修O既

住住先，過幾年儲多D 再換樓囉

未來O既野無人知
大家都係靠估
升定跌自己諗

河畔就窄d, 花園城仲有

留意東亞好似鎖3年

係咪綁三年，佢個offer一d都唔吸引

咩係馬拉松

阿爺估得特別低

呢半年阿爺對大西北樓嘅估價比其他銀行進取好多，係咪有咩暗示

原來係咁，有策略的，咁

我華橋報H+1.3%, 不過係經絡

應該無人再講建築面積架喎

我夠4m，而家等埋阿爺就揀到

而家係咪管理費都用實呎溝通？

咁得閒唔使炒股？

邊有你咁有錢呀巴打

wa 咁高

渣打銀行sponsor 馬拉松

80萬都得既，之後幾個月要留下錢

molamola, 用咗黎買樓

有無求證原因，定網上search 過就係

好match喎，我阿爺估低大貓30粒，細貓50粒

雞地果頭唔錯，夠方便，不過樓齡普遍較大

我幾乎唔記得有呢間銀行，搵三個中介都冇提佢

係咪loan amount問題

其實收入未夠，係咪即係你地未ready 好上車？唔清楚你地幾歲，但做多幾年收入高點再考慮都可以

無budget 就要落地架啦

有頭髮，邊個想……

我輕鬆提示番啫

咁好似委屈個女仔，唔係咁好

新盤專輯：灣仔壹嘉特色戶標售 賣1160萬 (15:54)

【東網專訊】中原地產高級資深區域營業董事鄭莉莉表示，灣仔壹嘉6樓D室，實用面積399方呎，以一房間隔，連面積377方呎平台，望樓景，以1,160萬港元透過招標售出，實用呎價29,073元。
買家為本地用家，鍾情物業附有大平台，加上物業位置交通方便，故決定入市。

樓價UPDATES：藍灣半島實呎逾1.7萬 創屋苑高價 (14:45)

【東網專訊】二手市場繼續錄高價買賣。元朗YOHO Town高層單位，新近以893.8萬港元沽出，創屋苑分層標準單位樓價新高。小西灣藍灣半島中層套三房戶，成交實用呎價約17,094元，屬屋苑高價。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●小西灣藍灣半島3座中層B室，實用面積733方呎，三房套間隔，望山景及海景，獲買家以1,253萬元買入，實用呎價約17,094元，屬屋苑高價。

●北角半山賽西湖大廈5座低層A室，實用面積1,297方呎，三房加工人房間隔，獲區外換樓客以3,000萬元承接，實用呎價23,130元。

●西半山昭景大廈中層B室，實用面積2,405方呎，四房雙套間隔，望樓景，以85,000元將租出，實用呎租35.3元。

●北角康威大廈低層D室，實用面積295方呎，一房間隔，座向北面望街景，獲區外上車客以459萬元承接，實用呎價15,559元。

●西區寶翠園2座中層F室，實用面積約751方呎，兩房套設計，於3個月前開始放售，叫價1,660萬元，微議價25萬元或約1.5%，最終以1,635萬元承接，實用呎價約21,771元。

●西灣河鯉景灣觀海閣低層A室，實用面積797方呎，三房套間隔，望部分海景。業主見市況暢旺，決賣為租，終以3萬元租出，實用呎租37.6元。

●西半山聯邦花園巴黎閣中層D室，實用面積1,166方呎，望全山景，連車位，獲同區換樓客以2,450萬元承接，實用呎價21,012元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣泓景臺1座頂層單位，實用面積約506方呎，兩房兩廳間隔，由本月初起開始放租，開價22,000元，經議價後減價1,200元或約5.5%，終以20,800元租出，實用呎租約41元。

●將軍澳怡心園3座中層C室，實用面積497方呎，兩房間隔，外望內園景致，剛以590萬元易手，實用呎價11,871元。

●將軍澳維景灣畔13座高層C及D室，實用面積合共1,063方呎，成交價約1,630萬元，實用呎價約15,334元。

●黃大仙翠鳳樓中層E室，實用面積286方呎，兩房間隔，成交價320萬元，實用呎價11,189元。

●九龍灣居屋樂雅苑B座雅靜閣高層8室，實用面積447方呎，兩房間隔，上車客以自由市場485萬元成交，實用呎價10,850元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗YOHO Town第6座高層G室，實用面積637方呎，新近以893.8萬元沽出，創屋苑分層單位樓價新高，實用呎價14,031元。

●元朗PARK YOHO第11B座低層A室，實用面積714方呎，屬三房間隔，望山景，獲租客以15,500元租入，實用呎租約22元。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居5座低層D室，實用面積547方呎，三房間隔，享內園泳池景，日前以460萬元沽出，實用呎價8,410元。

●西貢萬壽新村單號屋，建築面積2,100方呎，三房三套間隔，望山景及海景，獲租客以90,000元承租，建築呎租約43元。

●青衣海欣花園6座高層C室，實用面積463方呎，兩房間隔，叫價650萬元，微減5萬元，獲外區換樓客斥資645萬元承接，實用呎價13,931元。

●粉嶺牽晴間11座高層H室，實用面積388方呎，兩房間隔，以1.2萬元獲承租，實用呎租30.9元。

●沙田玖瓏山天瓏閣D1座低層D室，實用面積659方呎，兩房間隔，以2.1萬元租出，實用呎租31.9元。

●沙田翠華花園B座中層03室，實用面積271方呎，兩房間隔，以408萬元易手，實用呎價15,055元。

●火炭御龍山5座中層A室，實用面積773方呎，三房間隔，以1,245萬元沽出，實用呎價16,106元。

●馬鞍山迎海．星灣御25座高層G室，實用面積564方呎，兩房間隔，以950萬元易手，實用呎價16,844元。

●元朗翹翠峰6座低層F室，實用面積580方呎，兩房間隔。原業主開價600萬元，經議價後減價約17萬元或約2.8%，終以583萬元獲首置客承接，實用呎價10,052元。

●大埔新達廣場4座中層D室，兩房間隔，望海景，實用面積465方呎，原業主叫價670萬元放售，以648萬元成交，實用呎價13,935元。

Me too

落注嗰刻已經贏咗

方卓如
2017年11月18日 (信報)
長沙灣地皮以172億元批出，地王由鴨脷洲轉到長沙灣，但論每呎樓面地價，鴨脷洲22000蚊，都仲貴過長沙灣17000蚊。這幅地王以市場估價上限批出，但發展商眼中，呢幅地皮一投就賺， 非常開心。17000元一呎，建築成本每呎3000元，豪華一點算你4000元，21000元每呎成本，後面嘅匯璽而家都賣緊23000蚊一呎，以現價計呢幅地已經贏咗，未使計將來升幅。

唔會有一個入標嘅發展商估計未來樓市跌，估佢跌就標都唔會入。即係話，中標嘅呢班發展商，先要肯賺少啲，現價都唔會輸，才願意高價入標。他朝樓價再升，賺得更多就更開心。亦即係話，其他落選嘅發展商，唔係對未來樓價唔太睇好，而係想賺得再厚啲，先會出價唔夠人高。一線單獨入標嘅地產商全部落選，表示未來主要賣樓畀你嘅發展商，都係想從你口袋拿最多錢。咁你話，一手市場主導樓價嘅現實下，樓價有乜理由會跌？

中環中心水位點止50億

全世界做地產嘅商人都有共通點，就係無寶不落，唔係贏梗嘅唔會落注。落注嗰刻已經贏咗，平民百姓諗都未諗過，以為吹水，但世上就係有啲咁嘅機會，只不過永遠輪唔到你，例如中環中心。坊間雜誌話，中環中心約400億元賣出，留了大概50億元水位畀下手賺。驟眼睇似乎唔錯，但係做傳媒雜誌嘅畢竟係文人，從來未做過生意，莫講話做地產。中環中心點止有50億元水位，識計嘅，嚇死你。

中環中心頂層早前每呎52000蚊賣咗，低層就賣咗32000蚊，拉勻計，當中環中心每呎值42000蚊，買家接手嘅寫字樓已經值510億元。仲有402個停車位呢？每個500萬元，呢度又20億元。仲有一層商場，同埋個大廈命名權、管理權呢？加加埋埋，買番嚟嘅中環中心，其實接近值550億元。400億元成本，一買已經賺150億元！仲唔係落注嗰刻已經贏咗？你要佩服嘅，係加入到財團嘅買家，有本事坐埋分一杯羹，分享一單必賺嘅大交易。可以同央企一齊買嘢，份份文件要拎去北京批，你估容易？一買就贏係好常見，只係你嘅高度睇唔到。

唔係笑爆咀都唔係度些牙啦！

遲巴老婆：
搞乜鬼又蝕讓？究竟有咩事？

香港經濟日報 | 報料區

第一城高層凶宅 2年損手50萬離場
|

2017年11月16日 10:56
二手樓價持續攀升，但個別特殊個案仍要損失離場，例如沙田第一城一個凶宅單位，業主持貨兩年損失約50萬元離場。
304呎2房戶 330萬易手

土地註冊處資料顯示，沙田第一城38座高層G室，實用面積304平方呎，屬於兩房間隔，由於單位曾發生命案，兩年前以低價340萬元售出，業主持貨兩年以330萬轉手，帳面損失10萬元，若連10%額外印花稅（33萬）及其他雜項支出計算，持貨兩年損手近50萬元離場。
其次，上水天巒瑞奇大道單號屋，實用面積1,576平方呎，原業主於2013年以2,208萬元購入，剛以約1,968萬元售出，持貨4年帳面損失約340萬元離場，若連購入單位的釐印費（93.8萬）及其他雜項支出計算，估計實質損手逾350萬元離場。
現崇山高層 蝕逾百萬離場

另一方面，黃大仙現崇山2座高層A室，實用面積1,122平方呎，原業主於2013年以1,830萬元購入，原本6月以約1,800萬元售出，惟交易沒有如期完成，業主再減價20萬元，以1,780萬元售出，持貨4年帳面損失約50萬元，若連釐印費及其他雜項支出計算，估計需損手逾百萬元離場。

沙田第一城高層兩房凶宅，業主持貨2年以330萬元轉手，連雜項支出計算，持貨兩年損手近50萬元離場。

我當然知啦～
整張床係廚房上面食油煙咁19既7圖都畫得出……

凶宅可以理解，但其他幾個只能用業主等錢使去解釋

2013 年用 16.3k 一呎買，一手被發展商食盡左

2013年 CCL 係 115-123 點上落，當 平均 120
即係話當時一手買果個係俾多左 1/3 或者33% premium 去破處

介唔介意講講邊度，同埋咩事咁唔岩住？

咁如果買時自住，之後放租咪無呢個限制？

有

照計，要到供到5成果陣先可以租出去
條例上係咁...............

13年既貨都唔算遠啦，06年買名門今日出貨有幾單都係求打個和，睇番名門歷史成交成頁都係紅扑扑

發展商 + location 缺一不可
長實樓算數吧
shk 起既浪翠園都係數數二既蟹皇

呢間已經落左佢名

名門一定有唔少衰野令佢搞成咁。
但除左佢前身係虎豹別墅之外仲有咩野因素呢？我問左遲巴都唔明。

我地唔可以教你做違規野，但我覺得仲有方法可以唔走但解決問題。
例如鋪隔音物料。

我係做咗3 4年野 不過太辛苦想resign 但resign咗就唔會再有呢個人工 好迷惘

冇樓就結婚對女仔好冇安全感 我屋企人都有抽過幾次居屋 冇次中

咁你一係就做租租，一係就忍忍份工，儲錢要緊。唔買樓，結婚都要錢架。

依家居屋大概要有幾錢首期先買得起 結婚諗住求其簽個紙 唔會大搞了 好在另一半體諒

抽得中新居屋既話 5%首期就上車

白表要10%

溫馨提示，女方如果懷孕滿4個月，肚入面個B都可以計一個家庭成員

網上？

其實又有邊個鍾意返工同鍾意自己份工
不過身在香港你選擇得錢嘅就要為五斗米折腰

到手上有幾層樓，財務自由，才有資格揀工作，或者揀做唔做

炭巴 如果我租深井 有呢啲嘢 如果業主無講 係咪要自己硬食！？

結構業主搞，通常我租比人有七日免租期等住客check清楚渠有冇塞，過咗後塞佢搵人通，使用者問題居多，結構漏水我搵人搞，不過我出租嘅樓10年以內，冇呢啲情況，電器就我包整

當然啦
不過又話分兩頭，我講嘅三樣野，如果你只租1-2年嘅，只有漏水最影響到你

樓王 你啲樓一定好貴租

收到唔該炭巴！

市價啦，已經平咗少少冇加租

睇番當年個別高層單位實用八百幾但賣到2400萬，而家計尺價二萬尾三萬梗係唔覺得貴，但當年(2007)要靚景既話，嘉亨灣一座60樓高層大海景先賣緊11000蚊一尺

當然李氏氣場更加係為佢既樓價加多一腳

道理一樣，都係一手食盡晒未來十幾年既升幅
除左破處既快感，真係唔明當年點解會有人買比二手貴成倍既新樓

想問個則係咪客廳貼住隔離屋客廳果種？ 中間仲要係非主力牆？

係呀

岩嘅 我入世未深

租金16000，原裝裝修，靚啲嘅17000

邵志堯：辣招「趕客」 仍無阻需求 (00:25)

【東網專訊】資深測量師邵志堯在東方產經「邵看風雲」專欄表示，筆者是超級電影迷，尤其是在九十年代香港電影全盛時期。周星馳有一部電影《咖喱辣椒》，其中有一幕是由岑建勳飾演潮州雲吞麵店老闆，他對客人說：「我的雲吞是臭，不要來食。」想不到真的有一家以「好難吃」來命名的食店出現在大埔，但其門如市，店名看似是趕客，但反而吸引了食家。

同樣的事，也發生在香港樓市裏。港府儼如潮州怒漢一樣，用盡不同的行政措施去趕客，例如買家印花稅(BSD)、雙倍印花稅(DSD)和減低海外人士的敘做按揭成數等，但也其門如市，內地人並未被這些措施嚇走。反而一些地產代理卻為此額外付出的費用而惋惜，大替他們不值。

筆者不時應邀為地產代理作培訓，有些代理對內地客會流露惋惜的心情，若抱着這個心態對着客戶，這筆生意一定做不成。原因是代理在潛意識中傳遞了一個價格不值的訊息。價格值或不值，並不是經紀的判斷，不能用代理的尺去量度客戶。

內地客要在香港置業，每個客戶背後都有不同故事和有不同的理由。有的是為了子女的教育，因為香港有多所排名世界前列的大學；有的為了健康，香港的醫療是世界一流；有的為了安全感，深夜在香港街頭獨行不會感到恐懼。

這一切，香港人以為像呼吸空氣一樣，是與生俱來便有。然而，相對比較落後的地方多的是，香港得來全球營商最自由城市前列並不是浪得虛名。所以，要得到香港居住權，買入和租住都要付出高昂的代價是少不免，就算港府擺出一副趕客的臉孔(即一系列印花稅)針對外地客，他們也心甘情願、甘之如飴。

若中介人流露出惋惜之情，只會將這客戶奉送給其他經紀，因為客人是想找一個人認同他找香港落戶的決定，認識客戶心理，調整自己的心態，對業務有很大幫助。

資深測量師 邵志堯(作者為註冊持牌人士)

樓價UPDATES：山景邨連補地價265萬元成交 (21:38)

【東網專訊】上車門檻愈來愈高，細價二手公屋頓成搶手貨。屯門公屋山景邨有高層細單位獲買家「即睇即買」，連補地價成交價265萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角寶馬山花園3座中層A室，實用面積902方呎，屬三房包括套房間隔，附設露台，座向北面享海景，單位於10月初放盤，原開價1,690萬元，最終以1,660萬元沽出，實用呎價18,404元。

●薄扶林置富花園15座中層A室，實用面積439方呎，兩房間隔，座向南面望海景，放盤3個月，原開價680萬元，最終獲用家以645萬元承接，實用呎價14,692元屬市價。上址為原業主於2004年購入，持貨至今帳面獲利465萬元。

●小西灣藍灣半島3座中層B室，實用面積733方呎，三房套間隔，望山景及海景，獲買家以1,253萬元買入，實用呎價約17,094元，屬屋苑高價。

●北角半山賽西湖大廈5座低層A室，實用面積1,297方呎，三房加工人房間隔，獲區外換樓客以3,000萬元承接，實用呎價23,130元。

●西半山昭景大廈中層B室，實用面積2,405方呎，四房雙套間隔，望樓景，以85,000元將租出，實用呎租35.3元。

●北角康威大廈低層D室，實用面積295方呎，一房間隔，座向北面望街景，獲區外上車客以459萬元承接，實用呎價15,559元。

●西區寶翠園2座中層F室，實用面積約751方呎，兩房套設計，於3個月前開始放售，叫價1,660萬元，微議價25萬元或約1.5%，最終以1,635萬元承接，實用呎價約21,771元。

●西灣河鯉景灣觀海閣低層A室，實用面積797方呎，三房套間隔，望部分海景。業主見市況暢旺，決賣為租，終以3萬元租出，實用呎租37.6元。

●西半山聯邦花園巴黎閣中層D室，實用面積1,166方呎，望全山景，連車位，獲同區換樓客以2,450萬元承接，實用呎價21,012元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●車位市況同樣熾熱，荔枝角曼克頓山一個雙號車位，以約260萬元成交，為屋苑新高紀錄。據了解，原業主於2012年以約132萬元購入，持貨約5年沽出，帳面獲利約128萬元。

●牛頭角淘大花園F座一個頂層連天台單位，實用面積約390方呎，以609萬元售出，創屋苑1至3期分層連天台戶新高價，實用呎價約15,615元。

●長沙灣泓景臺1座頂層單位，實用面積約506方呎，兩房兩廳間隔，由本月初起開始放租，開價22,000元，經議價後減價1,200元或約5.5%，終以20,800元租出，實用呎租約41元。

●將軍澳怡心園3座中層C室，實用面積497方呎，兩房間隔，外望內園景致，剛以590萬元易手，實用呎價11,871元。

●將軍澳維景灣畔13座高層C及D室，實用面積合共1,063方呎，成交價約1,630萬元，實用呎價約15,334元。

●黃大仙翠鳳樓中層E室，實用面積286方呎，兩房間隔，成交價320萬元，實用呎價11,189元。

●九龍灣居屋樂雅苑B座雅靜閣高層8室，實用面積447方呎，兩房間隔，上車客以自由市場485萬元成交，實用呎價10,850元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●屯門公屋山景邨8座高層4室，實用面積287方呎，一名區內買家鍾情單位位於高層，並擁開揚景觀，加上售價合理，故以265萬元連補地價購入，實用呎價為9,233元。

●沙田第一城45座低層D室，實用面積304方呎，兩房間隔，望園景，放盤一星期，原開價490萬元，終獲上車客以483萬元承接，實用呎價15,888元屬市價。據了解，原業主於2009年4月購入上址，持貨至今帳面獲利330.7萬元。

●元朗YOHO Town第6座高層G室，實用面積637方呎，新近以893.8萬元沽出，創屋苑分層單位樓價新高，實用呎價14,031元。

●元朗PARK YOHO第11B座低層A室，實用面積714方呎，屬三房間隔，望山景，獲租客以15,500元租入，實用呎租約22元。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居5座低層D室，實用面積547方呎，三房間隔，享內園泳池景，日前以460萬元沽出，實用呎價8,410元。

●西貢萬壽新村單號屋，建築面積2,100方呎，三房三套間隔，望山景及海景，獲租客以90,000元承租，建築呎租約43元。

●青衣海欣花園6座高層C室，實用面積463方呎，兩房間隔，叫價650萬元，微減5萬元，獲外區換樓客斥資645萬元承接，實用呎價13,931元。

●粉嶺牽晴間11座高層H室，實用面積388方呎，兩房間隔，以1.2萬元獲承租，實用呎租30.9元。

●沙田玖瓏山天瓏閣D1座低層D室，實用面積659方呎，兩房間隔，以2.1萬元租出，實用呎租31.9元。

●沙田翠華花園B座中層03室，實用面積271方呎，兩房間隔，以408萬元易手，實用呎價15,055元。

●火炭御龍山5座中層A室，實用面積773方呎，三房間隔，以1,245萬元沽出，實用呎價16,106元。

●馬鞍山迎海．星灣御25座高層G室，實用面積564方呎，兩房間隔，以950萬元易手，實用呎價16,844元。

●元朗翹翠峰6座低層F室，實用面積580方呎，兩房間隔。原業主開價600萬元，經議價後減價約17萬元或約2.8%，終以583萬元獲首置客承接，實用呎價10,052元。

●大埔新達廣場4座中層D室，兩房間隔，望海景，實用面積465方呎，原業主叫價670萬元放售，以648萬元成交，實用呎價13,935元。

天生樓睇進度下年6月-9月入到伙，外形幾好

如果瓏門無盤啱，可能我都買左天生樓
個則幾好用

屋企人都買左尚悅，我覺得無咩野，買左個到細細地但個則幾好，又唔洗裝修

三房一廁定兩廁？

點解叫林太？

召喚林太!!

thx，好多人都食緊屎

我唔明買樓上車嘅人要信啲磚家，自己住又唔係磚家住，唔想交租要住嘅有能力咪買，諗其他根本多餘，跌咗又點，咪又係咁住

都好難講，如果all in上樓，樓價跌call loan就死得

準時供款未聽過call loan，以今日計去做按揭，就當失業回贈嗰條數夠4個月供樓錢援衝，主要係收入唔好計得太盡

自住需求+能力夠，其實幾時入都無所謂，樓又唔係d可以密密出入既資產, 賺蝕都係數字。最大鑊係而家有班謹謹上到車買新盤，但又要借發展商財仔果班，果種上車真係要三思，除非你好有信心你工作環境非常穩定甚至有良好前景

林太=真金白銀落場玩家
磚家=9upper

嗰類買家冇得講，二手買家門檻咁高，買得起肯定冇問題嘅

又係果句，有D人總係認為而家個價係樓市O既120%，係高位
但你又點知而家會唔會掉返轉而家只係將來O既80%？

諗得將來跌左點算，又點解唔諗將來升左點算？

而家買樓係唔係聰明仔我諗無人會答到你
我只知價升，你死唔去
價跌，你供得起就OK

O岩，發展商高息按上車果班先係危險

買樓最緊要近地鐵站

呢句最岩，無得輸

近鐵路

咁嘅case係咪做唔到mortgage，一定要full pay?

新盤混戰：匯璽II推定存優惠計劃 (12:53)

【東網專訊】新鴻基地產(00016)旗下西南九龍匯璽II與中銀香港(02388)合作為旗下買家提供定存優惠計劃。

中國銀行(香港)個人金融及財富管理部副總理經林敏儀表示，凡身分證有「BOCHK2388」任何一個字母或數字，即可享用該定存計劃，港元及美金息率1.3及1.9厘。另公司為匯璽II買家提供按揭的計劃，標準息率為銀行同業拆息(HIBOR)加1.4厘，亦會視乎客戶條件作調整。

新地代理總經理陳漢麟表示，匯璽II收票進行得如火如荼，香港客戶佔逾9成，佔一半準買家有意選購項目開房式或一房單位，大手買家入票比例有上升。

同系北角海璇10伙臨海大單位周四(23日)招標，陳稱，招標文件周四發放，是次不設指引價，並認為豪宅市場最近表現好，單位維持12月11日截標。

樓價UPDATES：細單位搶手 投資者入貨 (12:24)

【東網專訊】細單位搶手，投資者入貨。灣仔囍滙開放式單位連租約以798萬港元售出，由投資者買入，實用呎價22,931元。另粉嶺綠悠軒三房單位，獲分支家庭客以640萬元承接，實用呎價10,458元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●鰂魚涌太古城春櫻閣中層D室，實用面積922方呎，三房套間隔，望小海景，以1,580萬元易手，實用呎價17,137元。

●西半山豫苑2座高層H室，實用面積587方呎，兩房間隔，以1,030萬元交吉易手，實用呎價17,547元。

●灣仔囍滙2座低層N室，實用面積348方呎，開放式間隔，投資客以798萬元連租約承接，實用呎價22,931元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳蔚藍灣畔1座中層C室，實用面積484方呎，兩房間隔，以728萬元易手，實用呎價15,041元。

●九龍塘又一居32座頂層一伙連天台特色戶，實用面積789方呎，三房套房間隔，以1,860萬元成交，實用呎價23,574元。

●荔枝角美孚新邨3期百老匯街74號低層A室，實用面積704方呎，三房間隔。業主由本月初起開始放租，開價2.6萬元，議價後減價1,000元或約3.8%，終以2.5萬元租出，實用呎租36元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●青衣藍澄灣2座低層A室，實用面積451方呎，兩房間隔，以572萬元獲承接，實用呎價12,683元。

●馬鞍山居屋錦英苑F座中層03室，實用面積401方呎，兩房間隔，以自由市場價460萬元易手，實用呎價11,471元。

●上水居屋彩蒲苑A座高層01室，實用面積363方呎，兩房間隔，以自由市場價415萬元獲承接，實用呎價11,433元。

●粉嶺綠悠軒3座低層B室，三房間隔，實用面積612方呎，原業主於本月初以叫價655萬元放盤，吸引一名分支家庭客興趣，睇樓1日即決定以640萬元易手，實用呎價10,458元。

●火炭御龍山11座中層E室，實用面積543方呎，兩房間隔，以898萬元易手，實用呎價16,538元。

●馬鞍山海典居5座低層D室，實用面積966方呎，三房連套房間隔，望海景，開價1,388萬元，議價後以1,290萬元易手，實用呎價13,354元。

林太
得閒入去混吓吉先

460萬三房諗得過，預筆錢廿零三十裝修

我有錢再買都想食左佢
15% stamp 都可以考慮啃左佢

靚方向高層都叫緊五百幾
460真係低層同埋唔靚景

俾早排話我唔應該cut單既巴打

唔係第一水, 不了, 除非自用/ 幫FD買

係呀，我個case係四至五個禮拜，大陸一改三至四個禮拜真係逃生無門

香港人既購買力係全家總動員

新post link??

講真，我養唔起車
所以之前睇親都係近MTR既盤
最後買左屯門新盤，3分鐘行到西鐵站，樓下係杯渡
經紀站近輕鐵，但要5個站先到西鐵既我都唔制

我覺得尤其係諗住買黎出租，要喺租客心態去諗, 雖然我唔鐘意狗，但我都揀咗個可以養狗既屋苑，客路都多d啦

早幾日18-20號都重有D價,我20號收都重執到500一部

收租唔好諗大西北，租值低，去港島灣仔、上環、銅鑼灣搵舊樓細單位，租值高好多

利申: 上環同瓏門都有大過700尺單位收租，兩者買入價差4球唔到，但港島樓收租多80%最少，兩者都係十年內樓

好啦，係我講O既我會認
不過 －32 又洗唔洗咁恐慌 我唔係指你，係指出面D人
你信用卡D分計返條總數都未蝕啦，又唔係減320
而且而家仲邊有得重貨，蝕極咪2部 ＝32 x2 = 64
平時炒股一個價位上落都唔止呢個數啦
都係果句我唔係指你，我指出面公海好恐慌果D 人

新POST

響置頂POST 加左林太敬拜環節

［林太敬拜會 ］低調置業討論區（84）

磚家食屎啦！

市區始終係惡d

炭巴
林太就快同師父齊名

推推推推推爆佢

1001

其實我好似無唔承認wor
柒左呀，係柒左呀，我認架，我幾時有撐？
你估我係手機台D人叫你SH 等升咩

投資行為從來都存在風險
而家個風險係－ 32, 乜好大風險咩？
我只係point out一個咁細風險O既投資行為，蝕32 一手又有幾值得驚？

平時大家D股票跳一個價位都唔止賺／蝕32蚊啦

仲未 1001？

高級公墓員